野味嘅定義係乜？

生雞肉刺身
馬肉刺身算唔算？

野生

冇人飼養？
好多海鮮都冇喎

陸上野生生物

田螺算唔算？

警犬？

水棲唔算

咁食貓狗都唔算野味？因為有人飼養？

有人養唔算 野貓狗算

算

香港好多人食田雞喎，咁大鑊

畜牲非野生

畜牲都不如，佢哋只係寄生蟲，冇能力旦有權力嘅垃圾

多謝ching 耐心解答

野生&冇品質安全檢測

野味
我相信現時大家個語境係指非順養食用禽畜，不含水產動物，而兩棲動物同昆蟲有人會歸納為野味，有人唔會。

當有人指某動物係野味，相信前題係指某動物係會用嚟食，並非所有野生動物都係野味，例如野生大熊貓，我相信現時大家都唔會視大熊貓係野味，因為唔會將佢當食物，但係若果有人一心將佢當食物，野生大熊貓就會被歸入野味類，由此可推斷野味嘅內容係可以係主觀。

人判斷某動物係唔係野味應該有兩種方法，1)由自己判斷
2)參考其他人嘅睇法(約定俗成)

論方法2，例如我唔會食果子狸，但係我知有班人會食，而果子狸唔係常見嘅馴養食用牲口，我同樣會視果子狸為野味嘅一種。

某程度上，我會簡單講，喺香港，野味就係除豬牛羊雞鴨鵝之外而又有人會食嘅陸上動物。

舉例，野豬
我認為會被歸入野味類

學術上我冇查過，唔清楚，只係按日常觀察描述，野味呢個大類入面嘅子類相信會隨住環境改變，例如係中國同係非洲、歐美，當中包含內容應該會有分別或者會有類似嘅大類。